\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[german]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{todonotes}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage[yyyymmdd,hhmmss]{datetime}

\RequirePackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathdots,
		textcomp,enumerate,array,mathtools,stmaryrd,
		makecell,booktabs,float,fancyhdr,eurosym,ulem,
		diagbox}

% Listings
\lstset{language=C,
        morekeywords={}
}

% Bibliography
\bibliographystyle{abbrv}

% Top and bottom margin
\usepackage[margin=3.5cm, headheight=14pt]{geometry}
\setlength{\parskip}{0.2in}
\setlength{\parindent}{0cm}

% Captions
\usepackage[width=.80\textwidth]{caption}

% Hyperlinks
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  colorlinks   = true,    % Colours links instead of boxes
  urlcolor     = blue,    % External hyperlinks: blue; for printing: black
  linkcolor    = blue,    % Internal links: 	 blue; for printing: black
  citecolor    = red      % Citations: 		 red;  for printing: black
}

% Font for inline code snippets
\renewcommand*\ttdefault{pcr}

% Tree
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,chains,matrix,positioning,scopes}
\usetikzlibrary{arrows.meta}
\usetikzlibrary{math}

% Theorems
\theoremstyle{definition}
\newtheorem*{xmp}{Example}

% Header / Footer
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{Repetitorium Dismod WS 18/19}
\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{Übersicht Aufgaben}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{Stand: \today, \currenttime}
%\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\begin{document}
Die Materialien (Skript, Übungsblätter, Altklausuren etc.) sind alle auf der
\href{http://www.thi.informatik.uni-frankfurt.de/lehre/dismod/ws1819/#material}{Dismod-Kursseite}
zu finden.

Im Repetitorium werden überwiegend \textbf{Aufgaben aus dem Skript} bearbeitet.
Teilweise wird es sich um ggü. dem Skript \textbf{modifizierte Aufgaben} handeln.
Die betreffenden Aufgaben sind mit $(*)$ gekennzeichnet und werden im Dokument
\textit{dismod1819\_aufgaben\_modifiziert.pdf} gesammelt.

Zur Klausurvorbereitung ist insbesondere
das Dokument \textbf{Allgemeine Hinweise zur Klausur} zu beachten!

\begin{tabular}{@{}*{4}{p{1\textwidth}@{}}}
\hline
\textsc{Tag 1: Aussagenlogik}\\
\hline
\end{tabular}

Im \textbf{Repetitorium} werden die folgenden Aufgaben bearbeitet:
\vspace{-12pt}
\begin{itemize}
\item Aufgabe 3.10 (a) aus Skript $(*)$ (Modellierung mit Aussagenlogik, Umgangssprache)
\item Aufgabe 3.12 (a) aus Skript $(*)$ (Modellierung mit Aussagenlogik, Umgangssprache)
\item Aufgabe 3.29 (b) aus Skript $(*)$ (Modellierung mit Aussagenlogik, Gitter)
\item Aufgabe 3.25 (KNF/DNF, DNF anhand von Wahrheitstafel)
\item Aufgabe 1 (c) (i) Erstklausur WS 18/19 (KNF anhand von Wahrheitstafel)
\item Aufgabe 3.32 aus Skript (Resolution)
\end{itemize}

\textbf{Weitere Aufgaben}, die zur Vorbereitung dienen können:
\vspace{-12pt}
\begin{itemize}
\item Übungsaufgabe 3.1 (Modellierung mit Aussagenlogik, Umgangssprache)
\item Übungsaufgabe 4.3 a) (Modellierung mit Aussagenlogik, Umgangssprache)
\item Die Geburtstagsfeier, Folie 14 im Foliensatz Aussagenlogik
      (Modellierung mit Aussagenlogik, Umgangssprache)
\item Übungsaufgabe 4.1 b) (Modellierung mit Aussagenlogik, Gitter)\\
      \textit{\textbf{Hinweis}: Die Modellierung des \textbf{Läufers} ist tendenziell
      zu komlex für eine Klausuraufgabe. Die übrigen Formeln (Höchstens, Turm, Zeile, Spalte,
      Mindestens) sind eine gute Vorbereitung!}
\item Übungsaufgabe 4.2 (DNF / KNF)
\item Übungsaufgabe 5.2 (Resolution)
\end{itemize}\pagebreak

\begin{tabular}{@{}*{4}{p{1\textwidth}@{}}}
\hline
\textsc{Tag 2: Graphen}\\
\hline
\end{tabular}

Im \textbf{Repetitorium} werden die folgenden Aufgaben bearbeitet:
\vspace{-12pt}
\begin{itemize}
\item Aufgabe 5.5 (a), (b), (c) aus Skript (Zusammenhang, Planarität, Matching)
\item Aufgabe 5.3 (c), (d) aus Skript (Euler-Weg, Hamilton-Weg)
\item Aufgabe 5.17 aus Skript (Modellierung mit Graphen)
\item Aufgabe 5.25 (a) aus Skript $(*)$ (vollständige Induktion auf Graphen)
\item Aufgabe 5.33 aus Skript (vollständige Induktion auf Bäumen)
\item Aufgabe 5.34 aus Skript $(*)$ (Modellierung mit Bäumen, Spielbaum)
\end{itemize}

\textbf{Weitere Aufgaben}, die zur Vorbereitung dienen können:
\vspace{-12pt}
\begin{itemize}
\item Übungsaufgabe 7.1 (Grapheigenschaften)
\item \textbf{Übungsaufgabe 7.2 (vollständige Induktion auf Graphen)}
\item Übungsaufgabe 7.3 (Modellierung mit Graphen)
\item Übungsaufgabe 7.4 (Graphen konstruieren)
\item Übungsaufgabe 8.1 (Modellierung mit Graphen, Spannbäume)
\item Übungsaufgabe 8.2 (Baumeigenschaften, Modellierung mit Bäumen)
\item Übungsaufgabe 8.3 (Modellierung mit Bäumen, Spielbaum)
\item Übungsaufgabe 8.4 (vollständige Induktion auf Graphen)
\end{itemize}


\begin{tabular}{@{}*{4}{p{1\textwidth}@{}}}
\hline
\textsc{Tag 3: Markov-Ketten}\\
\hline
\end{tabular}

Im \textbf{Repetitorium} werden die folgenden Aufgaben bearbeitet:
\vspace{-12pt}
\begin{itemize}
\item Aufgabe 6.6 aus Skript (Grundbegriffe)
\item Aufgabe 6.4 aus Skript $(*)$ (Modellierung mit Markov-Ketten)
\item Aufgabe 4 Altklausur SoSe 2011 (Page-Rank)
\end{itemize}

\textbf{Weitere Aufgaben}, die zur Vorbereitung dienen können:
\vspace{-12pt}
\begin{itemize}
\item Übungsblatt 9 (Page-Rank, Modellierung mit Markov-Ketten,
Gambler's Ruin)
\item Übungsaufgabe 10.1 (Grundbegriffe)
\item Übungsaufgabe 11.1 (Irrfahrten auf ungerichteten Graphen)
\end{itemize}\pagebreak

\begin{tabular}{@{}*{4}{p{1\textwidth}@{}}}
\hline
\textsc{Tag 4: Endliche Automaten}\\
\hline
\end{tabular}

Im \textbf{Repetitorium} werden die folgenden Aufgaben bearbeitet:
\vspace{-12pt}
\begin{itemize}
\item Aufgabe 7.1 aus Skript $(*)$ (Sprache eines endlichen Automaten)
\item DFA konstruieren $(*)$ (in Anlehnung an $L_6$ aus Aufgabe 7.34., Skript)
\item Aufgabe 7.12 aus Skript (Verschmelzungsrelation)
\item Aufgabe 7.14 (a) aus Skript $(*)$ (Minimierungsalgorithmus, Äquivalenzklassenautomat)
\item Aufgabe 7.16 aus Skript $(*)$ (Sprache eines NFA, Potenzmengenkonstruktion)
\item Aufgabe 7.25 aus Skript (Sprache eines NFA, Potenzmengenkonstruktion,
reguläre Ausdrücke)
\item Aufgabe 7.29 (a) aus Skript (Index der Nerode-Relation, Nichtregularität)
\item Aufgabe 7.32 aus Skript (reguläre Ausdrücke)
\end{itemize}

\textbf{Weitere Aufgaben}, die zur Vorbereitung dienen können:
\vspace{-12pt}
\begin{itemize}
\item Übungsaufblatt 11 (Modellierung mit DFAs, Sprache eines DFA,
DFAs konstruieren, Verschmelzungsrelation)
\item Übungsblatt 12 (Modellierung mit DFAs, Minimierungsalgorithmus,
Äquivalenzklassenautomat, Nerode-Automat)
\item Übungsblatt 13 Aufgaben 1-3 (Nichtregularität, Sprache eines NFA,
Potenzmengenkonstruktion, reguläre Ausdrücke)
\end{itemize}

\begin{tabular}{@{}*{4}{p{1\textwidth}@{}}}
\hline
\textsc{Tag 5: Kontextfreie Grammatiken}\\
\hline
\end{tabular}

Im \textbf{Repetitorium} werden die folgenden Aufgaben bearbeitet:
\vspace{-12pt}
\begin{itemize}
\item Aufgabe 8.1. aus Skript $(*)$ (KFG konstruieren)
\item Aufgabe 6 (a) Altklausur SoSe 2011 (KFG für rekursiv definierte Sprache, Ableitungsbaum)
\item Aufgabe 8.6 (a), (b) aus Skript (Ableitung, Ableitungsbaum,
KFG für rekursiv definierte Sprache)
\end{itemize}

\textbf{Weitere Aufgaben}, die zur Vorbereitung dienen können:
\vspace{-12pt}
\begin{itemize}
\item Übungsblatt 13 Aufgabe 4
\end{itemize}\pagebreak

\begin{tabular}{@{}*{4}{p{1\textwidth}@{}}}
\hline
\textsc{Arbeitstreffen}\\
\hline
\end{tabular}

\textbf{Aussagenlogik}:
\vspace{-12pt}
\begin{itemize}
\item Aufgabe 1 c) Erstklausur WS14/15 (Semantische Äquivalenzen)
\item Aufgabe 1 e) Erstklausur SoSe 2009 (Semantische Äquivalenzen)
\end{itemize}

\textbf{Graphen und Bäume}:
\vspace{-12pt}
\begin{itemize}
\item Aufgabe 2 c) (iv) Erstklausur WS14/15 (Hamiltonkreis auf $K_n$)
\item Aufgabe 2 c) Erstklausur SoSe 2009 (Binärbäume)
\end{itemize}

\textbf{Markov-Ketten}:
\vspace{-12pt}
\begin{itemize}
\item Aufgaben aus Übungsblatt 9 (Page-Rank, Markov-Ketten)
\end{itemize}

\textbf{Endliche Automaten}:
\vspace{-12pt}
\begin{itemize}
\item Übungsaufgabe 11.3 b) (DFA konstruieren)
\item Aufgabe 7.15. aus Skript (Nerode-Automat)
\item Aufgabe 7.24. aus Skript (NFAs kombinieren)
\end{itemize}

\textbf{Kontextfreie Grammatiken}:
\vspace{-12pt}
\begin{itemize}
\item Aufgabe 5 b) Erstklausur WS14/15 (KFG für rekursiv definierte Sprache)
\end{itemize}

\textbf{Sonstige Themen}:
\vspace{-12pt}
\begin{itemize}
\item Aufgabe 6 (b) Erstklausur SoSe 2011 (vollständige Induktion und Laufzeit von
Algorithmen)
\end{itemize}


\end{document}
